# Article D2223-55-9

Dans  chaque département, le préfet établit une liste des personnes  habilitées pour remplir les fonctions de membres du jury. Leur nombre  est défini en fonction de la population totale du département concerné,  selon les modalités suivantes :

― département dont la population est inférieure à 500 000 habitants : 15 personnes ;

― département dont la population est égale ou supérieure à 500 000 et inférieure à un million d'habitants : 20 personnes ;

― département dont la population est égale ou supérieure à un million d'habitants : 30 personnes.

Ces listes sont actualisées tous les trois ans, sans préjudice du  remplacement des personnes décédées ou ayant déménagé hors du  département.
